同唔同意香港中小學訓導制度係令到香港人變到咁奴性嘅原因之一？

一開學，班主任第一件事就係介紹學校校規，叫你一定要遵守，唔係就缺點小過blah blah blah

基本上香港中小學校規係嚴刑峻法嚟，既過時又不合常理，朝早強制操場集會、唔准染髮、唔准帶電話，仲有權隨時搜書包，根本係違反人權。但當時從來冇人同班學生講，缺點大過對升學就業影響係近乎0，於是學生就基於對權威嘅恐懼，又唔充分了解學生都有人權，變得事事都以校規為先，12年嘅奴性灌輸教育從此形成。

如果話校規製造奴性，咁prefect(風紀/領袖生)制度更加係文革納粹式嘅反人類制度。搵一班同輩賦予佢地“執法者”身份，鼓勵佢地不斷揭發、告密同學之間犯事，呢種咁變態嘅制度真係得香港先有。

光復香港先由光復教育制度做起。中學嘅手足，你地除左敢於反抗政權，仲要敢於對呢個反智嘅訓導制度說不。

唔覺

因素之一，但唔係最主要
香港人基因本身奴性重

台灣啲校規咪仲嚴啲教畜咪仲惡

主要原因係
你成績好 學校完全唔敢得罪你
踢你出校？ 佢怕你轉校多d
5星星%數跌左點算

無關係，而家校內校外兩個樣既學生係大把
勁多人中學時候成個乖樣入到U咪又係將個頭染到五顏六色食煙飲酒
唔識反抗我覺得係上一代先係姐
扮下乖呃個小功塞住屋企人把口，何樂而不為

咁其他地方係點
由佢?
利申 所以中學無跟足 染晒髮
食晒煙咁 得閑溝下女

經過呢一年就知，香港人係敢於反抗
但教育制度絕對係令香港人後天馴化變得奴性嘅最大原因

外國唔會禁忌染髮
唔會強制你三十幾度仲on99企係操場曝曬早會

又想教學生不用守法？

咁band3學生同入黑社會果d係咪最敢對抗制度不公既人

其他地方點惡都好
搵prefect做篤灰專員呢啲咁邪惡嘅制度應該得香港獨有

都係果句, 問題又唔係完全在於校規度嘅
而係執行條友身上同埋人嘅思維
訓導不嬲都係醜人
學生反抗就會抹黑成搞事分子
呢樣就係點解支那喺廣東迫人學校講普通話但冇人敢反抗學校嘅原因
香港學生呢方面民智應該高d

你都幾搞笑 台灣起碼可以畀學生染髮

唔係主因

'一開學，班主任第一件事就係介紹學校校規，叫你一定要遵守，唔係就缺點小過blah blah blah'

真心咩

初初中一入學實會提架啦

真係未聽過有人真係拎住本手冊講啲校規

如果唔係左仔滲入香港搞事唔會咁嚴

我都覺
好多規矩根本過時同唔合理

你都on9
D台灣高中生化妝又得 唔攝衫又得 裙又可以勁短 捉到食煙都係罰一罰

唔關事
呢個地區幾千年黎既歷史話你知
權位高既人只會用盡方法不斷打殘你
從來唔會好似西方國家咁聆聽你既聲音
造成一個個冇底線既利益集團
生活成本越黎越高 貧富越黎越懸殊
咁碎片化人好難有一個長久既團結
下一代見到上一代咁 自然都好難係咁
而且制度傾向商家
小市民根本好小得到過推翻有錢／有權既果實
冇左呢Ｄ希望／覺得咁多年都搞唔成／自然唔會積極去反抗
我覺得果百萬香港係呢個咁既制度現實之下
已經好唔奴性 好勇敢

填鴨式教育先係主因
個個背model ans，不求甚解，顯生速食文化
求學只是求分數，顯生功利主義

啱啱搵左一搵，原來教育局一直都endorse搵prefect負責篤灰呢啲文革式傳統
支那餘毒

愛美係人嘅天性，染髮本身係個人對「美」嘅表現，染髮同學生嘅品德完全冇因果關係；

食煙飲酒係個人生活習慣，同食薯條漢堡包差唔多，你可以話佢有壞習慣，但同個人品格完全冇衝突。

訓導制度係社會偏見造成，制度本身亦反映社會偏見，久而久之兩者互相支持和強化。

唔覺，通常讀唔成書先會做呢d行為

當年防範左仔嘅制度而家俾政權用作馴養奴隸

點解共產黨隻手渣得咁緊就係咁解
佢係知道 人性係得１想２ 或者 得寸進呎
所以絕對１次都唔會俾你得到
當你永遠冇第１次既成果
你試到１０次１００次 你唔會再試 就算試你都會打定輸數
咁好難走落去
同時你都俾下一代覺得佢都唔會再試
所以極權點解咁冇良知都可以ＨＯＬＤ到咁耐
靠既係人性既弱點

父母都係
好多男女結婚中出生仔只係為完滿自己個人生，但無諗點教，或認為生得你出就整得死你，乜都可以操控，鍾意掌權，享受權力帶嚟嘅快感

你都識講入到U...

你個名

如果再講多啲嘅話
華人傳統成日講“一定要聽父母話”、“唔准駁咀”之類嘅思想都係製造奴隸嘅原因之一

仲有D陷家產父母

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

未成年唔俾食煙飲酒原意係因為身體未發育好承受唔到煙酒既傷害
或者驚佢地心智未成熟造成左永遠傷害先後悔
成年人可以做係因為佢地會自己承擔後果
但頭髮果D根本多鳩餘
染髮就算甩哂趁後生都有得醫
長小小關人撚事
有權力既人不求甚
解靜係知規矩係咁寫我有權執行同懲罰
所以你要服從所以點解教育永遠比唔上西方
成班鳩官去歐洲旅行扮取經
返黎改小小制服以為自己做到野
跟手又學支那搞下普教中迫人唱下國歌果D撚屌野
望下傳統學校同國際學校既學生幾撚大分別

咁未滿18歲唔俾扑野都係違反人權自由啦 18歲以下都有扑野自由 光復扑野自由

奴性唔係唔好
有一個好制度既話
人人安居樂業
e.g.英治時代的香港

奴性教育再加上愛國教育
唔敢想像下一代仲有冇黃絲

任何制度下嘅奴性教育都係唔好

基因？ 都幾好笑

「天下無不是之父母」根本就係維穩第一步，禍害家庭及整個社會！

prefect呢樣嘢真係feel到香港呢個dystopia嘅vibe

唔多覺
中學校規讀左5年都未睇過未聽過
咩風紀更加得淡笑,大家圍威喂吹下水一齊玩分分鍾有D玩野既兇番風紀轉頭

在「自由」都變成禁語之前，想分享一首歌

心尚存鬥志，這就是屬於你的自由之歌

所以中國人出唔到愛迪生

乜Q都賴基因

你都識講中學之後入u

係兩個階段來

細個唔飲酒又係咪代表成年後都唔飲得酒

Follow the rules. If jump out of the box, you are weirdo

仲奴乜q嘢性，突破哂啦
生活得太安逸咪奴性囉，將來無啦，咩都有可能發生

校規全世界都有

家庭影響都有
而且比學校影響得更深

日本都有
唔識就唔好9吹喇

用咩軟件反映緊奴性輕重

個D濕鳩校規已經係啦
頭髮都可以管一餐, 智撚障
咁多年都無人反究竟係點解

d 咩髮禁 鞋禁 捉船襪 真係唔知守黎做咩
擺明係要你習慣屈服權威

其實係
環境 家庭 都好影響一個人成長
由細到大都比人教學校就係一個社會既縮影
利申 好彩以前學校free

無校規，學生玩哂，學校會好亂

校規唔係問題，而係教育出問題

令學生有疑問or 不公平都唔敢出聲

唔覺。。樓豬中學生？
冇校規唔通想教成班mk仔出嚟？
未成年人未有自制能力 有校規管住先係正常

真？

而且做糾察同班長就可以喺朝早集會矖到仆街嘅時候去巡班房 嘆冷氣 特權階級

真

呢個po充滿教育意味
值得推

呢個po充滿教育意味
Sorry for 不推文
再推

真係關基因事咩

極同意

坦白講，我覺得係中國傳統人嘅思想影響到成個大陸同埋香港人個奴性都咁重，中國人成日話 槍打出頭鳥，事不關己己不勞心呢啲咁嘅思想，先係令到中國人唔敢出聲嘅原因，因為佢哋往往太聰明，反而諗如果人哋成功爭取到，自己唔使畀代價，又享受到，咁咪仲好過做出聲嗰個
呢啲就係聰明反被聰明誤嘅例子

其他國家例如美國校規連禁汽水都有啦
風紀都有，叫hall monitor
教學係on9，好無自由，但係你想點「光復教育制度」

首先日本有學生會自治制
人地風紀委員最多係叫人打掃課室，唔係篤灰捉人講粗口
仲有人地學生可以染髮添

供樓先係死老母都唔可以冇咗份工

唔單止學校
成個社會風氣文化都係咁

pink Floyd咪有首歌講學校

prefect就係紅衛兵
恃住有權就捉9人抄功課
以前中學prefect試過同訓導告發有人係學校拖手
搞到要見家長
真係反人類

未夠18唔食得wo

我覺得上堂去廁所都要批准仲衰過訓導

奴性其實係幾千年中華文化造成，成日講階級制度，皇帝的權力最大，反抗者死。再加埋進化論既物競天擇，順從既生存機率大好多，久而久之就產生奴性。

Band2尾中學
我係少有入三大嗰啲
當年曳到仆利完全唔敢嘈我
啲老師個個話自己信耶神但個人陰險到仆街

好老實
唔係

係地產霸權同 社會氣氛造成

以前中小學訓導淨係識靠惡
唔講道理 乜都係學生錯
老師就係岩 駁嘴就一定錯

再舊d果班直頭體罰
所以有班人淨係識話人地抵打

日本仲奴性嘅講真

缺點大過當飯食都得啦

同學校訓導傾過呢個問題
其實冇講過話可以隨便搜書包
通常係叫你自己拎出嚟 你有權拒絕

電話可以帶 上堂要熄機

覺 影響深遠

盧sir

因為18歲以下未完全發育會容易有子宮頸癌

on9藍絲思維

其實搜書包係違法架
因為就算係老師都唔可以搜你書包
佢只可以叫你拎哂啲野出黎俾佢睇
然後如果你唔俾佢搜佢咪報警黎搜
只係佢地唔想搞到咁大咁麻煩咪叫你拎哂啲野出黎
但你要告佢係可以架

結果搞到個個女同學
啲頭髮成堆雜草咁
人哋日本中學生
都會買本雜誌夾吓頭
男仔都會美容院修吓眉

香港除咗唔可以染頭
仲唔畀標奇立異
即係上面嗰圖講嘅 無個性
加上仲有perfect篤魁

咩班長 prefect
跟本就係訓練緊奴材

爭唱埋黨歌
就可以同支那嘅教育無縫接合

我學校嗰個唔係咁
會講道理同理解學生

記得以前家好月圓
就係灌輸呢啲思想
而家大部分香港人出嚟反抗
好大可能係戒咗tvb
少咗膠劇洗腦

睇哂成個post就係為左睇人講perfect
終於見到

唔係

搵埋間尺嚟度
頭髮有無過眼眉、
校裙有無過短、校褲有無過長

根本就黐撚線
應該要當精神虐待，當係虐兒

唔係近近地台灣香港都有例子
同埋有校規仲有不必要嘅校規係兩回事

On9 幾多歲叫做成年咪又係人定出嚟 個個國家都唔同
仲有大把地方冇校規
管住先係正常？？你當係寵物呀？寵物都唔係俾你管㗎

如果樓主想了解多啲可以睇呢本書
去學校化社會 Deschooling Society

奴化教育

即係咁講 世界各地嘅合法年齡都唔一樣
與其話容易有子宮頸癌
不如話點解唔早啲打針

真，所以我中小學都超級憎prefect加訓導，真係濫權到，d遊戲機沒收左，之後還番竟然唔同左lv加冇電擺明拎左去玩

因為子宮頸癌除咗由hpv病毒引起仲可以係因為物理刺激而引起

咁但係世界各地嘅合法年齡都唔一樣

We dont need no Education!

咁可能佢哋認為佢哋個地區啲人早啲成熟
外國夠有國安法啦 不過人哋有民意授權

賤種華人dna

都啱嘅 可能係咁啦

條友連基因係咩都未必知

原來有人會理訓導

但係大家係個細班房入面你不停自出自入好on9啫 又唔係lecture hall咁大

唔知你真心定假膠
不過就咁睇文字就覺得你以前或而家
正係受緊或經歷過呢啲你所講既'嚴刑峻法'

Sorry, 笑左,因為真係好小學雞

毅進仔：

依家先知？
學校一向係訓練奴隸同灌輸階級觀念嘅地方

起底，on9仔嚟

諗返起中學真係讀啲傻閪先去做風紀